Kusta Matsin kaibas, et tema poolemaa mees Mihkel Soe ühe tükki röa kõrrt tema pool jao küllest ära on ning nõuab selle aasta saagi eest 5 rbl. ja  edespidi maad taggasi ja andis tunnistajaks üles selle poole maa wanaperemees Jaan Tenosar Toolamaa wallast.
Mihkel Soe wastutas, et see tükk maad tema poole maja jagu olla ning andis üles, et tema see maa tükki Jaan Tenosare pojale üheks aastaks annud.
Otsus: Jaan Tenosar Toolamaa wallast saab siia tallitatud nii kauaks aga jääb see asi seisma.
Pääkohtumees: Peeter Kripsoon
Kohtumees: Jaan Ottan 
Kohtumees: P. Pedosoon
Kirjutaja asem. M. Rosentaal &lt;allkiri&gt;
